有無人拍拖總會迴避相處上嘅問題？

拍拖總有啲唔如意嘅事發生，又或者因為對方以前嘅經歷而好不安
而每當遇到啲唔如意／唔開心嘅事，自己就好想逃避，唔想面對
有種感覺好似做乜都改變唔到咁？
歡迎巴絲一齊拋低你嘅心事，一齊傾下

好快會分手

感建分

溝通好重要 唔溝通好快分手

無知是福 因為你好奇先會去掘人地過去既嘢 比你知道咁又點 有啲嘢唔知好過知

又唔好咁快住，凡事有轉機

聽過有啲人情願唔講唔處理，都唔想愈搞愈衰，習慣咗逃避問題

有時唔係你話想處理就處理到，要雙方想法足夠成熟先有機會解決到，如果個女仔仲係信奉ig page公主價值觀，咁就算攤出黎講都冇用

Ex 覺得兩個人有信任就唔需要講任何嘢，唔需要溝通唔需要交待，令我產生好多不安做咗好多錯事，結果佢頂唔順，兩星期前分咗手......

我女朋友係咁，唔知可以點

若果對方有一套價值觀係同自己好唔一樣
攤出嚟講只會破壞關係, 而唔係幫助到大家去理解彼此?

巴打....發生咗咩事?
當時你嘅不安係關於啲咩? 做「錯」咗啲咩?

好多時候另一半都未必肯一齊去面對相處上嘅問題, 而係以迴避為主?

唔係好多時候，幾乎係全部

佢唔鍾意講自己去邊，做緊乜，覺得俾人check 住好大壓力。有時問佢一啲事佢唔想講，只會嗯一聲，我已經唔敢繼續問，知佢會發脾氣。但就係因為咁我成日懷疑佢有第二個。

我錯在問一啲佢覺得我懷疑佢嘅問題......事實上佢應該只係單純覺得喺埋一齊就必需互相信任，佢無第二個，但已經返唔到轉頭....

What's happened, happened

sosad... 你有無同佢傾過呢個情況?

唔係個個夠成熟去處理炸彈
炸彈唔係有經驗幾拆彈人去拆
段關係其實可以即刻完

有遠見既人，見到炸彈仍然會揀去拆，另外有能力點去成熟解決

好多人知道自己無能力拆又鍾意飲醉酒既個種感覺得過且過啦，大把
無能力都唔係錯既

拎出黎講先有機會知有幾唔同，如果係已知對方係咁，一係屈就自己，但唔會長久，一係等對方諗通覺醒。咩情況最容易令對方覺醒?就係打破現存狀態，掉番轉頭諗，如果你乜都唔講所謂努力維繫關係，咁好地地既狀態我點會改?

所以你想要改變，一定要勇敢承受一定風險。有經歷先會成長。唔使睇到破壞關係有幾咁大件事，鬧交都可以哄番，分手都可以復合。如果來回幾round都係咁既款，就早就早著把啦，哂咁多時間教仔不如識多幾個靚仔好過啦

有，但都係會避我

我先唔去質疑佢有無外遇blah blah blah
純粹睇你咁講，你EX似乎係幾信任另一半，而好需要自己空間，好有自己原則，其餘嘅位置對佢嚟講都係唔舒服嘅位置

而你要嘅安全嘅係確保佢無離開你，個心一直係你度，無離心，唯一可以證明係想從佢口中多次去話俾你知，但呢一樣野反而踩到佢唔舒服嘅位置

你嘅需要係正常的，無錯的，而佢嘅需要都一樣係正常的，問題係在於大家未協調到一個舒服嘅方法去共處，以及去使對方安心，佢嘅拒絕只會為你帶嚟不安，而你嘅不安只會為佢帶嚟煩厭同侵犯

呢啲一定係要去夾，我諗當時你哋都未必好清楚彼此嘅諗法，只會對對方嘅回應感到有些少敵意

對關係有較高期望嘅人普遍係有較滿意嘅關係／婚姻
雖然好似廢話，但其實好多人都忽略咗，往往為咗滿足對方而忽略咗自己嘅需要，或者調轉，所以溝通＆協調真係好重要

agree

絲打有啲經歷咁
有時覺得肯拎出嚟講都需要幾大勇氣，因為要承受伴侶唔知點嘅反應，通常傾得嘅野都係其中一方嘅脆弱點

中哂，不過其實大家都清楚呢啲事，有傾過只係到最後雙方都做唔到大家想要嘅嘢，簡單講就係夾唔嚟

既成事實，我明白無話邊個啱邊個錯，夾唔嚟勉強捱落去都只會唔開心。我做到嘅只有祝福佢，跟住收拾心情希望遇到下一個

有呀
最後頂唔順飛左佢
咁嘅人面對乜都只係識逃避

好可惜巴打
你哋一齊咗幾耐了?
先分咗手兩星期心情係點?

絲打分享下你嘅EX 係點樣丫

睇到有feel

巴打有啲經歷想分享吓？

好唔捨得，好唔甘心
佢只係wtsapp 講咗佢點諗，就好瀟灑咁話分手，大家做返朋友，但我當然知只係打圓場嘅說話

而家仲係會不停咁諗起佢，做乜嘢見到乜都會諗到佢，晚晚都瞓唔到。但我知大家無機會做到朋友，而且呢段日子總會過去嘅....

真

都幾難接受啊，你本來都好不安啦，佢感受到壓力，但你都一樣好驚佢離開，所以先想捉實佢，點知佢真係鬆開你嘅手，真係離開你.....

感情問題一律建議分手

有時知咗真係
但唔知就可以
不過有啲人會覺得若果一齊咗一段長時間先知道佢嘅過去，而原來自己係接受唔到嘅，咁就進退兩難

又嚟感建分

有咩問題最好早d提出同對方傾啦

利申：拍左七年拖最後都係散左

點都會有條刺，耐唔耐就會桔你個心一下
包容唔到，最後個結果就系分手

迴避唔解決最後咪散囉

都無得唔接受喇，要走嘅點都留唔住。勉強無幸福，就算唔分手我都唔想佢因為要忍受我嘅不安而過得唔開心。雖然而家自己仲未放得低，但分手對大家都應該係最好嘅決定，放手去搵各自適合嘅另一半......

多謝絲打聽我放負...

覺得男朋友好多時都唔會聆聽我

發生咩事敵不過七年之癢？

唉所謂嘅包容, 其實係因為自己接受唔到, 所以先想說服自己去包容
但好容易一有爭執就拎返出嚟講, 桔到人, 又桔到自己

冇人癢 只係好似你咁講 大家有問題都唔出聲 最尾就會散

Agger

我又想問
唔問history 真係會last 得長咩？

唉我諗你都幾灰心...
分手嘅理由/帶俾你嘅感覺好似變咗係你嘅不安
經歷今次之後, 好似只會更不安, 但又唔敢再俾另一半知道你不安
只會收得更加埋...

起碼做幾次嘗試 無嘗試過解決問題嘅感情係唔會長久

灰心嘅原因其實係我已經預咗唔會同ex 再有任何聯絡，唔好話復合，連聯絡都唔會。一個曾經陪過自己一段日子嘅人忽然間就消失咗，呢下先最難受

我覺得唔會收得埋，只係下次再有機會出現會更小心保護自己，了解多啲果個人先發展落去，明知唔啱就無謂勉強喇

我諗好睇對方係咪真係唔介意另一半嘅history
即時早知/遲知, 若果你係接受到, 咁其實都問題不大嘅, 不過感情基礎好啲, 又可能無咁大影響

其實係咪唔應該介意另一半既過去？
始終都係過去

冇乜好介意
亦冇得介意

覺得自己執著到有啲病態

要經得起風浪

好認同的，真係要認識多啲先開始！
唉巴打好明白嗰一下所有野都唔同哂，關係無咗，生活嘅習慣打亂咗，擁有嘅野變成回憶，真係心酸好痛。。。

無錯......真係痛得好緊要......加上整件事由佢控制做決定，連傾都唔傾就分手，果種無力感真係令人好難爬返起身

再唔溝通等分手

其實只係人夾人，我都唔覺得 你/我ex 有問題

佢比你早搵到個相處得舒服嘅人啫（希望唔係）

早d分

都祝你搵到個夾嘅人

大家咁話

你可能係逃避型依附 上網了解吓再對症下藥應該會好啲

冇得救的

都唔係冇得救嘅
首先要知道自己之所以咁鍾意逃避嘅原因先 然後再慢慢克服佢會慢慢好起來嘅
同埋都要睇吓對方係邊一類型嘅人 如果自己係逃避型但係對方係焦慮型嘅話咁樣大家都會好辛苦

我就係焦慮型，搞唔撚掂

都無話應唔應該嘅
始終過去嘅事都可以好複雜，有時又會覺得佢嘅過去同你認識嘅佢有出入，又或者佢嘅過去係令你有擔憂。可以同佢分享你嘅呢啲擔憂，俾佢知道你會害怕發生啲咩，大家一齊去傾下點樣去避免blah blah blah

樓豬如果唔肯改變自己去滿足另一半合理而又對感情有幫助嘅要求 好快就0交流分手

巴打可以分享下係執着啲咩野？

其實都係，不過最好就大家一齊之前已經認識多啲對方，咁知道佢背景但仍然會選擇一齊，總好過一齊咗先愈知愈多

講到底都係嗰種不安感，或者係同自己嘅原則有衝突

直頭崩潰咁成個世界，拍咗一段時間，大家建立咗感情，但分手嗰一刻好似唔識你咁，話走就走，好冷冰冰

咁都係既一齊左先知感覺會差啲
但如果只係一般拍拖就唔洗介意咁多

都未必係揾到個相處舒服
只係佢揾到一個「可以滿足佢某一方面渴望嘅人」, 嗰渴望可能係安全感
但其實我哋嘅渴望係會keep住變的, 對住不同嘅人, 會有不同渴望, 所以佢即使同新對象一齊, 都有機會對方滿足唔到佢一啲渴望, 其實對佢嚟講係一個好唔健康嘅處理方法, 佢自己都好容易跌入呢個拍拖-->嫌棄-->分手-->拍拖 嘅loop入面

絲打都有啲研究咁?
雖然無辦法由迴避/焦慮變返去安全型, 但只是透過相處上&情緒嘅調節可以回復到較平穩嘅狀態

巴打係做過啲test? 定平日生活都察覺到自己偏向焦慮型?

點解要樓豬去妥協喎
樓豬並非當事人

好多巴絲都諗住拍下散拖，點知沉哂船

兩邊都要嘅 你做多啲又有咩所謂

咁...唔岩咪算囉

同埋都有研究話有時候自己嗰種依附類型會因為對象嘅唔同而有程度上嘅分別 即係可能如果遇到一個可以比到多啲安全感你嘅人相較而言你會冇咁鍾意逃避或者焦慮 所以最緊要都係雙方多啲溝通同埋了解吓對方嘅需要 如果有心想解決嘅話大家會做得越嚟越好嘅！

大家都係對愛情認真嘅人！

絲打有料到，你自己有無同伴侶相處嘅經驗可以分享喔

屌点止回避
教仔咁教相处之道比人话强势 已分

如果男女之間去到咁嘅情況 仲有冇得補救 而家我同女朋友走到嘅咁情況

巴打同另一半係大概咩情況？

我同女朋友己經2個月冇見 我同佢嘅問題係滿足唔到佢想要嘅嘢 佢同朋友講話等唔到我 其實佢己經講左我哋分開下 咁我挽留佢都失敗 佢己block左我whatsapp 但fb IG都冇block ig仲睇到密友 當我同佢傾返我同佢嘅問題 我講返我嘅睇法 佢就好似上面師兄咁

巴打，佢雖然已經提到「分開下」，但呢個意思好模糊，見你仍然稱呼佢做女朋友，你其實好唔想放棄呢段關係，好想同佢和好如初，但聽你分享，似乎另一半有啲抗拒，對你嘅善意都一律拒絕，好灰心真係

多口答你有日你頂唔順就會好似我咁飛左佢
趁早斬纜止蝕咪搞到最後無哂耐性先分

可能佢係我第一個女朋友 我同佢嘅經歷好唔同 我有嘗試理解佢 我成長在一個小康之家 佢就同我相反 拍咗接近一年 我當佢係自己另一半都唔領情